（一語道破）李柱銘：「有些人談革命不談代價；有些人叫人衝自己縮」

前民主黨主席李柱銘及前立法會主席、民建聯創黨主席曾鈺成今日（12日）出席一個公開論壇，談論基本法起草情況，李柱銘指在基本法起草階段已與中央深入討論釋法權，當時他信任對方會信守承諾，在香港終審法院要求時才釋法，但對方後來說法卻不一致。
李柱銘憶述曾與前新華社香港分社副社長的李儲文討論基本法釋法權時，中方委員建議，可以提出人大授權香港司法機關解釋涉及香港本地事務的條文，惟到居港權案時，港府卻自行提請人大解釋，事後中央甚至認為「基本法解釋權屬於中央」為獨立的條文，中央釋法時無需終審庭提請，李柱銘表示是始料不及。

談到如何看待年輕人主張獨立，李質疑年輕人責怪自己這代人沒有革命以追求獨立，但沒有考慮到代價，「但你肯不肯付出生命代價，願不願意第一個死」，又批評「有些人鼓吹獨立和革命，但自己就不見人影」。他雖不主張獨立，但認為社會討論香港30年後獨立並無不可，因30年後中國也可能已實行民主，情況就如同蘇格蘭之於英國。

駛唔到

好似陳日君

哈哈，屌你老母仲夠膽講出黎

駁唔到

周指圍堵政總要迫政府回應訴求 更新：2014/12/01 05:11

學聯秘書長周永康表示，升級行動成功圍堵政府總部，癱瘓政府運作，會持續到政府回應訴求為止，他又認為行動堅守了非暴力原則。

周永康於凌晨一時，即示威者首次堵塞龍和道之後現身。升級行動中，示威者有部署地主動衝擊警方防線，周永康認為沒有偏離非暴力原則。

對於學聯及學民思潮的幾位核心，包括他自己、岑敖暉和黃之鋒都不在前線，周永康解釋各有分工，他負責做大台「咪手」的後備，岑敖暉、黃之鋒之前已被捕，轉為在幕後分析大局。

最好聽你個黨指揮做一世黃屍
永續社運

留名

你班泛民咪係囉 屌你老母

算係直線屌蟈屍同尻達

李柱銘同志好波

傻閪, 抽你老母咩抽
本土港獨幾多人俾人拉左

人哋住半山你住邊啊？唔聽成功人士指揮唔通聽你班咩裝修佬，侍應，定失業廢青

人地食杯麵唔駛衝仲準備攞諾貝爾一樣大把靚仔支持
吹咩

梁天琦暴動罪未審 你估港共會放過佢?

黃洋達幾十條罪未 你估港共會放過佢？

皇上咁聰明 港共一定放佢一馬

李柱銘指在基本法起草階段已與中央深入討論釋法權，當時他信任對方會信守承諾，在香港終審法院要求時才釋法，但對方後來說法卻不一致。

好似抽堡主多d

到真係有人死，你班泛呢會唔會畀安家費先？

有些黨與虎謀皮 走入中聯辦密室談判

衝公民廣場人地有落場

他雖不主張獨立，但認為社會討論香港30年後獨立並無不可，因30年後中國也可能已實行民主

比我哋賣香港賣多十年先啦 未夠錢移民呀

同共產黨講承諾

以前啲cc台傻閪咪比黃毓民同埋熱血公民啲掅弓手呃左
到而家仲信果班政棍真係冇得救 最好笑係佢地仲以為自己係清泉